純數學又無用又垃圾, 不服來辯

冇數學唔會有而家既科技

善用不推文回覆

推一推

你唔知有乜用姐

無數學唔會有錢嘅出現

咁你講下咩module有乜用

Pure maths訓練邏輯，未必側重日常應用

以前中七讀maths 好鍾意証明不等式
但又諗唔到現實有咩用

冇數學你條弱智仔應該出唔到世

數巴一上水就痴咗線

之前讀完啲statistical learning theory同convex optimization
而家做緊I Banker 屌緊女
感謝數學
數學真係好有用
無用係因為你廢

呢D都唔係純數學

真
對搵工完全冇幫助

你地睇a片無數學，都唔會做到又清又file又細
一秒可能要load一分鐘

文盲

咁applied math 係咪完全獨立於pure math先

你咪問下有幾多所謂applied maths人識pure maths

睇個名都知膠智

有名你叫匡智的膠龍

沒有數學公式，就沒有現代科技

覺得有用嘅應該唔係讀純數

純數好似藝術咁
好靚

純數學by definition冇用
不過垃唔垃圾又另一回事

係自high角度唔會垃圾

轉行啦

轉field啦

唔使有用
最緊要好玩

btw grad 左未

你都訓咗好耐
啱啱出冊?

Diff. Eqn. 係純定應？

你都識講「所謂」
認真應數佬好似仲少過純數佬？

純應之分好似係有anal同modern alg先出現 大概係Cauchy開始
Gauss Euler Leibniz Newton嗰個年代應該無分(得咁細) 當年DG好似有用喺大地測量添

Math is just for fun

真心問冇上數post唔知樓主近況

未

樓主唔理我

你仲係ug？

yes

樓上應該有好多人分唔到咩係pure咩係applied
Btw 讀完pure我都唔知有咩用
當欣賞世界嘅真理 宇宙嘅美算

讀數？

慢工出細貨

建議你出少句聲好

你有得用電腦就係夠純數模擬電路設計

其實係我錯

PDE而家係數學黎講好大, 要睇你做咩細topic

做應真應數除非上左任唔係真係食屎, 講紙量唔夠班computational maths黎, 但係D人唔會當你係pure人

邊啲先係pure math ?
利申 中學程度

Physics, engine, stats, econ 應該都算應數

maths related subject唔等於應數
application of maths亦唔等於應數
呢啲分別ug已經好明顯
engineering maths(service course)同applied maths(for maths major)已經差好遠

physics會用complex/functional anal, DG, group theory
呢堆嘢你覺得係應數？

Application of maths同應數對你而言有咩分別？
冇一個consensus 冇得討論

不過連Econ都可以用group theory啦。econ都係比人當應數，例子

我覺得係maths as a tool同as a subject嘅分別
做認真應數同做其他要用高等數學嘅科肯定有分別 不過我冇經驗又唔識人 留比呢度啲痴線佬解釋
如果平時覺得係pure嘅數喺其他科有用就變應數 成件事會好奇怪
有用嘅純數仲係咪純數

一個我覺得幾好嘅例子係
theoretical physics係physics 數學只係用嚟研究物理嘅工具
mathematical physics係maths 將物理作為一門數學去研究 會明顯見到數學嘅rigor 同埋definition theorem proof嘅地獄輪迴
至於mathematical phy係pure定applied我就真係唔識分啦

小心比ML教徒咬

負皮前唔記得睇名

source: SMBC

why

今日冇用既數學發現可能係將來可以apply落啲breakthrough度

冇咁誇

樓主咁垃圾
點解唔負評

中學生話pure無用同math phd話pure冇用唔同
而事實上唔少做Pure math research o既，就算勁人都好，都係話做黎唔知有乜用。好聽d 係興趣，難聽d係為做而做。

出條數出黎比人解下先啦，on9仔。得個up字

應

無純數無pixel.無動漫睇。

唔係無用係太難

大學數學系都冇咩人讀

完全另一個難度

唔好話中學生呀

你叫其他系大學生去讀一樣死晒

太複雜

純數黎。

數就數，純乜撚野，有純姐係有唔純啦，咁唔純屌西係咪比少三百呀，純係咪可以賣相呀

咪同打機一樣，鐘意做咪做

某數學教授: 藉口黎

如果唔分堆pure同認真applied佬應該失哂業

有用，不過唔係你用姐

你弱智，不服來辯

Pure math一路都走得比較前，整number theory出黎啲人都冇唸過百幾年後會比人攞黎做cryptography 。當然，只看當下既話，就真係賣唔到錢，都係坐下research位等人接濟多

強帖lm

利申：文科狗

學過用 Matrix(距陣) , 計有關電力既野 需然實際工作無應用過

Matrix 有用...

其實到有實際需要用果陣工具自然會發展架啦
cryptography只係咁岩將D自high的野拎黎用, 而唔係number theory預見到有用, 當年hardy仲J緊數論無用好正

你個名

乞食科 好多p math phd 真係食屎

pmath 有用 但係做pmath個個食緊屎
著數比其他人攞曬

十分認同 要用到自然有人研究，Fermat 當年都係律師囝，研究 pure maths 係唔需要 full time

pmath有乜用

其實做數學業餘都夠

Pierre de Fermat was a French lawyer.

Srinivasa Ramanujan FRS was an Indian mathematician who lived during the British Rule in India. Though he had almost no formal training in pure mathematics...

Oliver Heaviside FRS was an English autodidactic electrical engineer, mathematician, and physicist

Persi Warren Diaconis is an American mathematician of Greek descent and former professional magician

Arthur Cayley FRS worked as a lawyer for 14 years

最後恐怖分子都數學人才濟濟

Sergey Petrovich Degayev was a Russian revolutionary terrorist, Okhrana agent, and the murderer of inspector of secret police Georgy Sudeykin. After emigrating to the United States, Degayev took the name Alexander Pell and became a prominent American mathematician, the founder of school of Engineering at the University of South Dakota. The Dr. Alexander Pell scholarship is named in his honor

Theodore John Kaczynski, also known as the Unabomber, is an American domestic terrorist, anarchist and former mathematics professor

Ludwig Georg Elias Moses Bieberbach was a German mathematician and Nazi

Paul Julius Oswald Teichmüller, A member of the Nazi Party

數學的進步是人類文明進步的見證。

但迫每一個中學生學complex number就戇鳩啦。 教中學生供樓利息計算好過啦。

Kurt Gödel suffered periods of mental instability and illnes. He refused to eat, eventually starving to death

Gerhard Karl Erich Gentzen died of starvation in a Soviet prison camp

Dmitri Egorov went on a hunger strike in prison and died in the prison hospital

如果街市佬識純數 咪有蔬菜肉類期權

個個讀完數去做華爾街 股票唔買唔死得人就可以咁方便咁買

生活用品就無得炒 石油氣仲要成500蚊罐

純數同炒股有咩關係

其實complex numbet用途比你想像中多

期貨呀嘛
下個月先比貨
之後就炒張合約
蔬菜貴一蚊就賺50蚊

所以5頁有無人講到Pure Maths有咩用？

好似講到applied math 好有用only

只係非認真的applied maths only

有一堆一般唔會當做maths的野係度

物理的好多野要用complex numbers
唔先學左點再學
唔學物理有關既野電子電腦好多野都攪唔掂
你當打機技能樹既基礎就得，唔解鎖點點樓上既技能

complex numbers我係歸類做fundamentals而唔係pure maths

1+1=2無用？

我讀過有一班真係叫你prove 1+1=2

pure maths , 當games 咁玩就ok lar, 邊駛理有冇用🤨🤦🏻‍♂️

研究pure math班人本身就無諗過有無用
但佢地既研究成果或數學工具會係之後比其它領域用到
算係投資未來囉

樓豬又冇用又垃圾，冇得不服亦唔洗辯。

呢樣我不嬲都認架喎

是

用嚟站喺數學高地，話所有嘢都係由純數而嚟
沒有純數就沒有新中國咁樣
自high用

唔好話咩叫純應數 剩係咩叫數學都冇共識
分咁多做乜柒 everything is calculus and linear algebra咪算

啱，純數唔係比低能仔學架

半年計左兩本calculus，先得A-
不過都好過其他科，唔洗死背，唔明都可以計到明。

我認同呀，如果你讀物理要識多d數。

但讀文學呢？ 識咁撚「深」數學托咩。 當然我知全能連登仔幼稚園時就識微積分，大家數學觀念不一樣。

乜鳩數喺連登仔眼中都係BB班數學，入學前就識撚晒，知啦，高人。

如果你咁講其實識加減乘除就夠

STEM係避唔到

pure math研究complex number有咩特性，之後俾applied math去develop一啲tools出嚟，再俾engineer用啲tools去整一啲用得嘅野出嚟

一環扣一環，大家都咁重要

家下唔知，以前那有人讀pure math同時又會讀文學
不過讀文學就真係有那用，作家讀期他科既仲多

咁你覺得咩叫純數 用topic分嘅話
AL pmaths上到u就係fundamental
ug pmaths(分析代數拓撲幾何)上到pg又係fundamental 應數同其他科都會用到

用attitude(?)分嘅話又有認真應數嘅存在

我幾肯定analysis algebra topology geometry無一樣係全世界都要識 (除左應付qualifying )

連純數學係咩都未定義清楚點討論

因為好難講點分，但叫得pure math本身就係為左研究數學問題而研究，唔care現實世界有乜application。
D人最鍾意講嘅pde其實都可以分pure(existence，uniqueness， regulatity，weak solutions，etc)同applied(numerical solution，modelling， etc)，所以點話俾人知點分je。
不過你都講左個問題架喇，樓上開口就屌嗰班連登仔大部份都係將AL/UG o個d基本到無得再基本嘅math tool label晒做pure，咁咪好有用囉。
但得罪講句本質其實同街市賣菜佬屌math無用一樣，不過立場調轉左。

number theory夠一開始以為無用
最終用嚟做cryptography

不等式的哲學係學analysis (特別係harmonic) 果陣超有用

唔識
記得當年學過AM>=GM
CS inequality
唔知有咩用

喺有用果下開始就變得唔純
呢一刻嘅純數 可能幾年後就比人拎咗嚟做industry嘢

CS inequality好重要, 基本上係我的前日常生活黎
最大用途係用黎estimate d integrals

你咁講好似講緊：啲稻米作為植物本身無用，有用嘅係農夫識收割佢嚟食
但係無米／可以作為農作物嘅植物存在嘅話，農夫本身無用架喎

唔需要同你辯
你無資格

贊成

我估全香港冇1%人識

我會話complex number係普通學生學嚟冇用
但喺ug先學又係太遲嘅嘢

maths related嘅rpg&academia(包括pure applied phy econ stat etc.)呢

Phy econ stat都識analysis
唔好嚇我喎

phy econ stat唔識anal
唔好嚇我喎 差在識幾多嘅啫

你老豆都話有用

《鼓勵女孩念數學 數學家丘成桐：比任何學科容易謀職》

physics同econ某D field好似係要識topology functional analysis ge

唔好講社會上的人，單單係在中學大學冇咩人分到pure maths , applied maths, 明白的人太少，無咩人夠資格討論

ML教徒: ML係數學

咁未必發展到加嘛 就好似我地重現唔到tesla啲發明咁 馬後炮啲咁講 無人發展number theory 可能我地就唔會有cryptography / 比另一種方式取代

讀完一樣都唔記得

記黎做咩

就係睇左名先負皮

好憎讀analysis同geometry
好鐘意algebra
是咪正常

welcome to america

我同你調返轉我好撚憎algebra

我就係咁
Turned out M2高分過core

M2關algebra乜事

原來係M2仔衝出黎柒, 數佬講的algebra係指abstract algebra而唔係linear algebra

我又唔係數學專家
純粹想知道啲數人點睇pure maths啫
有錯sor囉

K-theory 算唔算 linear algebra

Everything is just Calculus and Linear Algebra.

唔比識？

法國嘅 M2 track ok?

法蘭西

其實呢班人應該要識, 分別只係識D咩analysis同識幾多

老老實實，L豬巴真係冇乜用

對普通人真係無用
但所有科技後面都係數學
真係好神奇

樣樣都識要你啲數學家黎做咩

其實純數d result好多時都nobody outside pure maths cares

得一部份有啲用

好多on9唔識分純數同埋應數
想賺錢屌女就讀應數
純數喺現實世界冇咩用，讀純數孤獨終老

仲有matrix 呢?

spreadsheet咪matrix

好多on9唔識分用數學同埋讀數學
想賺錢屌女就讀應數你係咪傻撚咗

a phd in statistical learning will ensure a resea口ch scientist job in 谷狗

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問英德納雄耐爾(狗隻#165028)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

蚑那賤種英德納雄耐爾(狗隻#165028)你隻奶共狗幾時中肺炎死?

獨孤九劍咁學完渾然一體然後忘記招式所限咁囉。就算你唔係電腦人N展人唔會日日用住都可以有得著嘅

可以用幾年訓練精神病

真正既數學家根本唔會care愈無用既嘢先要研究

唔係架，要申請grant

都係數學家睇番姐

big O

Linear/Integer programming

elliptic curve都叫自high? discrete log都喺自high?

利申:非數撚

冇純數學，唔會有現代文明。

冇數學，人只會繼續好似野獸咁生活

complex number係euler's formula幾重要嘅一環 成個quaternion同2d/3d formalism都喺靠佢 將complex number同e sin cos連埋一切

記得m2啲half angle, angle sum都可以咁憑呢條式推導 但係聽講話其實犯咗circular reasoning嘅錯

咁我寧願冇數

elliptic擺明係自high

好多business/engineer theory如果無純數做底係推論唔到出黎，都係果句，數學係tools，唔係product，就好似你一般人用電話覺得programming無用一樣，無programming，你電話都無得用

樓豬讀埋啲冇用嘅嘢又教埋啲冇用嘅嘢，仲要研究啲冇用嘅嘢

work咪得lor, prove黎嘥時間

唔會，睇你點define sine cos exp

個point係無純數，你呢樣work 得嘅product唔會面世

例子?

支港只要炒賣，對不對。

關香港乜事

最簡單你日常接觸到嘅multimedia，無純數做底，你encode同decode都做唔到，丁都無得你打

關純數乜事

summation，intergration唔係純數唔通係普數

summation notation點解係純數
intagration theory算係純數，但計integral唔算啦

我講的integration theory係指 if f is increasing then int_a^b f' dx <= f(b) - f(a) 呢d

都話架啦，佢地以為係中學雞學果種algebra, 有資格討論的人太少，連登不是討論純數的平台

咁integration咪純數product，結論一樣係無純數做底，你product唔會出現

唔岩喎，你連integration點黎都唔知

我真係讀純數先學integration點黎，可能太耐，點唔岩法？願聞其詳

老師

做老師唔駛識純數啦

數學撚解答到點解中學都要迫文科人讀數未 解答到我認契弟 連我中學個歷史老師數學都勁差

連登不是討論純數任何學術的平台

好老實講, 大學除左文史科之外有邊科可以完全唔駛識數學
再者dse core除左euclidean geometry之外都唔離地啦
euclidean geometry連數佬都話要剷架

咁又太偏激

所以咪覺得要識數學嘅科咪讀多d深層次嘅數
逼鳩文科人讀做乜 文科人識計體積對文科有咩用

所以其實我覺得鬼佬高中數淺係正常
唔係人人都讀stem，想讀stem自然會自己搵黎讀

可以討論點打飛機

屌你望下美國一般STEM major d學生先

響香港搵唔到食

體積面積呢D日常生活都會見到識下無壞

另一方面做乜逼理科人學埋D唔等駛的語文姐

純數係去到邊都食屎架啦

你幫邊邊架

咁呀...其實讀書D野去街市買菜無用架, 讀黎做乜

Which of the following is the most different from the others?

A) A PhD in mathematical biology
B) A PhD in pure mathematics
C) A PhD in Statistics
D) A large Pizza

Answer:B The other three can all feed a family of four.

係香港無用

幾時有500個負評

Stackexchange睇到人咁講：

I sometimes like to think of mathematics as serving a social role in keeping so many potentially homeless people off the streets, and in front of blackboards, where they belong.

sad but true

如果文科唔應該讀數學
公平起見理科唔應該讀垃圾中文科
反正上到大學都全部英文

中學教果D英文其實都無乜用

好多pure math 本身諗出嚟唔係為左應用
但好多時過咗幾個世紀之後就發現原來應用到

咁係純粹焗用solve問題果陣搵工具姐, 其實無pure maths的話D人遲早都會諗到

有個例子係愛因斯坦佢研究廣義相對論期間發現佢需要用到黎曼幾何，如果冇之前純數學研究，愛因斯坦就會因為要自創數學工具而有阻滯，未必走得到依家咁遠

而家core要讀analysis

睇用於咩範疇

不如上mathstackexchange問？

Title: pure math is useless like a garbage, debate me if you disagree

我諗你會比係連登得到更有意義嘅答案？

本身黎曼都主張要整個higher dimensional description of physics架啦, 你所講o既"有阻滯而自創數學工具"其實一早已經發生左.
同埋o個時 math同physics d互相影響勁過而家. Riemann, Minkowski, Lorentz d野其實都有physics o既 motivation o係到.
Pure math geometry研究基本上只係想classify space, 舉個簡單例係一塊無邊界o既surface, 如果無唔穿窿o既就係sphere, 有一個窿就係冬甩咁. 咁簡單就state到o既野如果有application一早就有啦.
反而physics 係俾到d問題math人, 好似搵Kahler-Einstein metric咁, 研究咩野空間會有solution to vacuum field equation呢? 即係我地個空間有一D特質, 然後我地將佢abstract變左一個math problem,再睇下邊D空間有E個性質咁.
至於有冇用就唔敢講喇, 只能話研究目的純粹只係滿足好奇心, 同埋而家d research越搞越abstract越搞越離地, 所以cut funding時pure math俾人開刀係有原因爭唔落架. 我係pure人都係咁話, d結果一百樣都唔知有冇一樣用到.

我覺得係publish or perish文化搞死哂堆fundamental research, 一年出一大堆無意義真係為做而鳩做的紙

"I'm more interested in something I don't know, not something that I know"

pure maths其實都係啲比較現代嘅"科目"
數學本身就係冇分pure定係applied
Maths嘅發展同classical physics基本上係孖生關係
係近代maths 係其他科目有更加多application先開始出現所謂applied maths

其實pure maths同applied maths嘅定義基本上就好模糊

ODE, PDE 應該分類去pure maths定係applied?
probability theory & stochastic calculus呢?

Real analysis (measure theory), general topology 俾人感覺係pure maths 嘢,但係喺就係以上科目嘅根基

所以
是撚但啦

pure math = for fun only
applied math = 有目的咁解一個其他學科的數學問題

其實我個人偏好分做theoretic vs computational
只係同友人討論果陣無人接受呢兩個term我先用返pure同applied

用啲唔鹹唔淡港式英文同鬼佬溝通佢哋唔會笑你
但係用香港中小學校教嘅"formal英文"同鬼佬溝通佢一定指住你恥笑

中學教果D英文嚇撚死鬼佬

唔撚識去subway叫嘢食
但係就背識一大堆verb, tenses, part of speech etc....

美國人D cheese名我淨係記得american pepper jack swiss cheddar其他完全唔知乜黎

好似掂到少少

中學數始終都只係教解題技巧，無發展出問問題，設題，發掘難題既創造能力

中學資優可以學analysis

core邊忽有calculus

哦呢間野

教中學壓力大。學生智力發展未完善，又要顧及公開考試，無得好似大學咁慢慢妹。

學高等數學對一般人係冇咩用，
普通人識加減乘除小數分數就夠日常生活應用

都要識計下interest ge

其實大學都妹唔切, calculus一個sem仲快過中學搞掂

尋日見到呢個po個標題 第一時間諗jm9要開po引戰
再望下邊個開 就諗明晒 睇下邊個傻仔會入黎屌樓主唔識

點知真係成班傻仔入黎屌樓主唔識

認真, 我真係唔識

強烈懷疑你係為推而推

點解
我真係唔識

為左頂個po上黎

等緊哲學post

試下非台巴會唔會開

Btw應用哲學垃圾過純哲學

你條hihi搞事